台灣學運領袖林飛帆、陳為廷等率群眾佔領立法院 依據公民抗命理據判決無罪

<回帶>

2014年3月18日，台灣學運領袖林飛帆、陳為廷等人，為抗議立法院草率審查《服貿協議》率群眾佔領立法院，引發318太陽花學運，事後，林飛帆、陳為廷、立委黃國昌等22人，被台北地檢署依違反《集會遊行法》、煽惑他人犯罪等罪起訴。台北地院歷經2年多審理，今天上午11時判黃國昌等22人全部無罪。北院行政庭長廖建瑜指出，本次無罪判決的主要依據，就是台灣首次使用的「公民不服從」（港稱：公民抗命，civil disobedience）概念。

廖建瑜召開記者會指出，台北地院審理318學運佔領立法院案，針對黃國昌等人在抗辯時提出「公民不服從」，也就是德國的抵抗權，有詳加審酌，認為本案是符合公民不服從的概念，有正當事由，不具有實質的違法性。
廖建瑜指出，本案法官認定「公民不服從」有7個要件，分別是：
1.抗議對象是與政府或公眾事務有關的重大違法或不義行為；
2.須基於關切公共利益或公眾事務的目的；
3.抗議行為須與抗議對象間具有可得認識的關聯性；
4.須為公開及非暴力行為；
5.須有適當性原則，即抗議手段須有助於訴求目的的達成；
6.須有必要性原則，也就是沒有其他合法、有效的替代手段可以使用；
7.要符合狹義比例原則，也就是抗議行動所造成的危害，須小於訴求目的所帶來的利益，且侷限於最小可能的限度。
法官審理後認為，318太陽花學運佔領立法院案，符合這些要件。廖建瑜說明，法官指出的「公民不服從」7要點，是依黃國昌等人提供的資料，以及法官另外蒐集的資料，再綜合國內外學說之下，而認定「公民不服從」須有這7要件，這是國內首次使用公民不服從的概念，來認定案件是否具有社會相當性，是否從刑法的角度有非難的必要。

台灣係民主上屌打香港

成班港撚成日踩台仔 笑死人

成日笑鳩人繁體支那
香港先係繁體支那呀

無錯

因為佢地幫左綠營上台
如果仲係籃營執政一樣會判監
如果而家籃營攻佔立法院
綠營一樣判佢監
贏就無事 輸就坐監
我一般將佢睇成政治清算而唔係體現民主制度

其實香港支那化保守鳩估嚴重過台灣10倍
唔明點解有面話人地係繁體支那

成王敗寇係永遠無錯

符合公民不服從7大要件// 太陽花佔立院 22人全無罪

總好過香港咁, 永遠都係支那話哂事

港撚不願面對現實

第 80 條
法官須超出黨派以外，依據法律獨立審判，不受任何干涉。

鍾意話咩營咪咩營囉
據我所知台灣既大法官通常都幾中立下

台灣大法官中立
殺人犯可教化免死刑
制毒可以比錢保釋
恐龍法官tpp都笑緊自己法官
仲有事實好多大法官同律師都係偏綠

收皮啦
無罪推定取證完無串供滅證之虞保釋有咩問題 未審先關?
想學日本係唔係都關你10幾日先?

殺人罪係有 死刑 無期 同10年以上
為咩一定要揀死刑
再加刑法57條就有可減免事由 下下都死刑你返古代啦

123

台灣流傳法院係國民黨開

笑個d咪又係支那五毛狗扮香港人

依個就係泛民主派夢入面既民主中國

台灣係國家
香港只係殖民地

歷史從來係贏家所寫，
台灣班學運領袖雖然一樣比藍營判刑，
但起碼台灣人可以用自己一票去決定自己國家將來，
最後綠營上台免除哂佢地所有刑責，
通俗d講句，人地押注押中左咪無事囉

但香港一世都無可能有呢個機會，
只能夠被支共撚足一世

個問題係佢地政府有得自己揀呢

香港果幾百票都無得自己簡